\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\baselinestretch}{0.5}\normalsize
\begin{justify}
\smallskip
\vspace*{\fill}{\scriptsize Alle Rechte vorbehalten. Kein Teil des Werkes darf in irgendeiner Form (Druck, Fotokopie, Mikrofilm oder einem anderen Verfahren) ohne schriftliche Genehmigung aller Autoren reproduziert oder unter Verwendung elektronischer Systeme verarbeitet, vervielfältigt oder verbreitet werden. Die Autoren übernehmen keine Gewähr für die Funktionen einzelner Programme oder von Teilen derselben. Insbesondere übernehmen sie keinerlei Haftung für eventuelle aus dem Gebrauch resultierende Folgeschäden.\\
\\
Die Wiedergabe von Gebrauchsnamen, Handelsnamen, Warenbezeichnungen usw. in diesem Werk berechtigt auch ohne besondere Kennzeichnung nicht zu der Annahme, dass solche Namen im Sinne der Warenzeichen- und Markenschutzgesetzgebung als frei zu betrachten wären und daher von jedermann benutzt werden dürften.}
\end{justify}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.4}\normalsize
